syslog一日之內幾十GB, Nautilus: Please input a valid number

今日用用下linux 發現個drive 無啦啦唔見咗幾十GB, 即刻開個disk analyzer 出嚟睇

乜都睇唔到, 唯有出動最強大既武器terminal

$ ls -lhStotal 44G-rw-r----- 1 syslog adm 34G Jul 12 00:00 syslog.1-rw-r----- 1 syslog adm 11G Jul 12 21:40 syslog-rw-r--r-- 1 root root 1.2M Jun 30 23:46 dpkg.log.1...

既然用得linux, 就即係又要做debug 師, 經過一番google, 搵到條靈丹妙script, 即刻copy 嚟用

$ for log in /var/log/syslog; do> echo "${log} :"> sed -e 's/\[[^]]\+\]//' -e 's/.*[0-9]\{2\}:[0-9]\{2\}:[0-9]\{2\}//' ${log} \> | sort | uniq -c | sort -hr | head -10> done/var/log/syslog :112630481 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number18581249 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number P3962463 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number1582030 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number Please input a valid number360417 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number Please input a valid number251216 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number105873 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number Please input a valid number Please input a valid number69801 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number60935 pop-os org.gnome.Nautilus: message repeated 2 times: [ Please input a valid number]25279 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number

$ for log in /var/log/syslog.1; do > echo "${log} :"> sed -e 's/\[[^]]\+\]//' -e 's/.*[0-9]\{2\}:[0-9]\{2\}:[0-9]\{2\}//' ${log} \> | sort | uniq -c | sort -hr | head -10> done/var/log/syslog.1 :366716327 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number56010889 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number P11515431 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number4656313 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number Please input a valid number1080264 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number Please input a valid number743061 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number286086 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number Please input a valid number Please input a valid number186940 pop-os org.gnome.Nautilus: Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number92633 pop-os org.gnome.Nautilus: message repeated 2 times: [ Please input a valid number]68139 pop-os org.gnome.Nautilus: lease input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number

搵到罪魁禍首就係Nautilus, 出咗成幾億行log
案發時間就係琴日夜晚11點到12點20分

$ grep -m 1 "valid number" syslog.1Jul 11 22:59:54 pop-os org.gnome.Nautilus[24899]: Which one would you like to use? [0-1] Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number Please input a valid number ...

$ tail -n 20000 syslog | grep "valid number" | tail -n 1Jul 12 00:19:17 pop-os org.gnome.Nautilus[24995]: Please input a valid number

唔識點樣由尾grep 第一行, 唯有咁樣勁on9 咁pipe

基本上去到呢度我已經技窮, google 完全搵唔到related 既野, 我又唔記得琴晚做過啲咩嚟
有無人會知咩事可以指點下迷津?

多謝提醒，我以後都唔會裝nautilus

留名學嘢

都要解決點解會有幾億行 syslog
Please 有 d 冇左 P ?

係，我照copy 出嚟

如果唔係用gnome，有咩動機會裝nautilus?

kde gang kde gang